公屋富戶 愛揸實物股票 相比放銀行 較難被揭發資產超額

【地產專題】去年10月，房委會的新「公屋富戶」政策出籠，不符合資格者會被DQ。實施至今將近一年，本報向房委會查詢多少住戶已收到遷出通知書，獲回覆「未有相關數據」。

本報抽查部份藍籌股的股東名冊，發現報住公屋的千萬富翁，比比皆是。其中一位滙豐控股小股東，登記地址是柴灣漁灣邨，持近79萬股，市值高達5,400萬元！有證券行高層指，部份公屋富戶認為持實物股票，相比放於銀行，較難被調查，成為他們拖延時間、隱藏資產的方法之一。
記者：黃朗鈞 湯家明 陳家雄

去年10月實施的新「富戶政策」規定，若住戶家庭入息超過公屋入息限額5倍，或家庭總資產淨值超過公屋入息限額100倍，又或在香港擁有住宅物業，這三關「中」其一，便會被發出遷出通知書。新政策實施將近一年，惟房委會向本報回覆指：「我們現時尚未有2017年10月申報住戶獲發出遷出通知書的數據。」

滙控股東霍生報住漁灣邨，但應門者稱全家非姓霍。黃朗鈞攝

漁灣邨霍生持滙控值5,400萬
這個「自行申報」機制，有效與否不得而知。本報抽查滙控、長實及港鐵的股東名冊，發現報住公屋的千萬富翁，大有人在。其中報住漁灣邨漁順樓的霍生，手持的滙控股份市值逾5,400萬元。
記者上門拍門時，有一名女士應門，她稱單位從未有姓霍的人居住，「我先生姓李，單位只有我們加小孩及家母共住，但無投資股票。」另一名報住藍田德田邨的黃生，手持滙豐市值1,074萬元，記者上門發現大門半開，無人應門，單位內滿佈雜物，高達2米。
另外，持市值863萬元港鐵股份的曾生，登記地址為大坑西邨民興樓地舖，記者前往拍門時，發現是一間雜貨店，但店內竟然無放售任何商品，向店長詢問時，他只稱自己同樣姓曾，「曾玩過股票」，但沒有透露詳情。
撇除部份人報住假地址，這些公屋富戶都不介意將手頭大額股票以實物方式持有。有證券行高層指出：「有部份住公屋的住戶認為，用實名登記購買實物股票，沒寄存銀行，較難被揭發。放在銀行會有股東的全部個人資料，易被起底，揸實物要查出來的時間則較耐較繁複。」
該名高層透露：「另外，有很多公屋住戶都有投資股票，大部份是退休人士。他們也用子女或親友名義購買心宜藍籌股，個別百萬上落都有。」
有住戶將資產轉去他人戶口
近年房委會打着善用公屋資源之名，收緊公屋富戶政策。但「你有將良計、我有過牆梯」，為免被查出超出的資產，公屋戶出招，例如住戶擁有人會將資產轉去他人戶口，甚至轉移至內地戶口或由內地親友代託管有關資產。基於不少居住公屋多年的住戶已屬一把年紀的長者，怕被政府迫走，連「棺材本」也轉移，於是用此方法。
公屋乃陪伴不少港人成長的居住地方，隨着子女長大，出外就業，家庭收入自然增加，惟在新富戶政策下，子女收入隨時令住戶不再符合居住公屋條件，加上部份住戶子女已擁有物業，因而刪除子女戶籍，以免不符合資格居住公屋。自有關政策推行後，申請刪除戶籍個案首度衝破4萬宗水平。
若然公屋戶有成員已持有物業，即「有樓揸手」，甚至持有車位或工商物業，亦屬資產類別，計入資產限額內，隨着現時各類資產價格上漲，出售資產或轉用海外註冊公司（俗稱BVI），避免遭房委會審查，免被趕離公屋。

搵咁多錢都住公屋

有d連登仔話識人住公屋好有錢係堅既

之前先有單住公屋，幫個女俾一百萬首期

掃撚唒佢啦死仆街

幾千萬買層樓剩底啲錢都夠移民退休，唔通想揸住啲錢訓棺材

點會較難查

係二百九十萬首期
再月供萬九

你入過政府做未

政府應該拎唔到過戶署資料
而且股票過戶地均可以用PO BOX

根本要趕曬班人走 + 告佢隱瞞資產

對每日辛苦工作 老老實實 不合資格/排緊公屋既人好唔公平

由第一單做起！

你告佢先算啦

但班支那狗係支那有屋有地

就永遠查唔到, 唔趕走

香港人就被佢趕走

記者抽查到房署查唔到，咁咪係班垃圾公務員唔撚做野囉

當富貴屋, 公屋唔交出黎, 係出面租又好, 搵阿仔買又好, 或者全年都旅行緊

呢個垃圾政策，真正有錢嘅趕唔撚走
趕走啲一家幾兄弟姊妹死慳死抵啱啱過數嘅正常家庭

做倉

咁有錢都要呃公屋呢啲咪小農DNA囉

等睇連登仔識人住公屋乜乜乜 識人識人識人

趕走完班富戶，然後比上面每日150人落黎住
你估真係會有你地班劏房戶住？
諗多左

呢個就係重點，要捉實捉到，定係要市民打27122712先肯處理?

政府做野，不嬲都係踢一腳先郁一下

一直交緊平租咁多年, 有手有腳點會無錢剩.
其實公屋政策一早就要改, 居住年期要有上限

d有錢佬想留風水屋,做下家訪都玩死佢啦

華人賤種最貪錢但又唔識享受，貪咁多錢最尾咪又攞黎買棺材

有錢剩冇所謂，只要你堅持住公屋唔買樓，唔超資產入息上限，我覺得都冇問題，居住年期上限反而會逼到更多較中下層再跌返出市場租樓

無敵護身符：租置

平租wo 有d公屋好q方便 有晒街市商場巴士總站

申請PO box一樣要地址證明，點會查不到，佢地唔查，你就算主動送上門，都唔會有人理

冇得短炒

收息寄cheque 都要入銀行啦

實物股票仲易查過存bank

同問 實物股都要收息嫁

真。公屋富戶

[發夢夢見]有親戚做生意，著名牌，揸靚車，成日曬自己好有錢，報左濫用公屋好多次都冇回應，點做好？

1823

屌你老母幾兄弟姊妹果啲你叫人去買私樓然後又逼埋一齊呀？
垃圾政府垃圾政策
傾向業主有錢人大財團

浪費資料

住房署附近
都知房署班友懶撚過閪

申訴專員舉報返房署

其實係咪間公屋比其他人住收現金租，自己就租出面靚野

私樓無番幾千萬差過好多公屋

係唔會理
因為政府咁做冇得益
你諗下政府幫邊個做野？

幫你班奴隸查有咩用？
重有，房屋問題越嚴重，樓價越企得硬

所有野都有數計有原因

咁收樓未

成日講住公屋有錢 係住公屋班人入面咪算有錢囉 去到第二個圈子就係低層啦 公屋有體恤安置精神病新移民廢老 社會中需要受政府資助嘅人會有幾有錢

有幾出奇 我之前租嗰層私樓個業主地址都係公屋

叫佢減租
唔減就報串啦

Em個班不嬲垃圾
搏升個班個期會幫你做下野
其他扮咩都見唔到

建議你地多d打2712 2712開case
開完無反應再去申訴專員

大把有錢人住公屋

要求公屋只可租十年！！！

係咪住D公屋可以買既??
如果唔係買既公屋先報啦,買左既你點報都無人理你

仲有全家都廢老可以waive 每2年既資產申報

唔係啦，佢仲成日講話就算交雙倍租都抵
每星期報一次都冇回音

住慣0左,老街坊,唔係人人想住私樓

有冇諗過人哋買咗

係狂租比自由行做旅館

有錢到

一家四口上到公屋

而以家物價嚟計每個月慳咗一萬蚊租

住廿年公屋連通脹 起碼慳咗2.4M

識得投資的話自然更多

冇租喇 而家住緊第二度

公屋富戶去死啦

有錢一定要買樓
我好想炒樓
捉住D人嘅春袋黎玩先

過到富戶條線已經好撚過份，唔好講到好慘

你都戇撚鳩，你叫人成家買私樓逼？
獨生就話姐
成份家庭收入平分嫁？分分鐘有一兩個根本搵得唔多
逼人簽衰仔紙去拎多間公屋？

係班傻鳩先講有錢唔會住公屋
有能力就去供樓姐
人地身家至少可以fullpay 幾個單位

大把人逼住住私樓啦，當初上左樓就大撚晒？
住劏房等上樓慘唔慘過你班富戶？
既得利益者

大把人露宿添呀
痴撚線

當你5個人平均都超過3萬，你講有一兩個搵得唔多仲搞笑
咁其他家庭成員搵5 6萬住公屋？？？？？

所以唔趕富戶趕邊個？有錢唔住私樓要其他人訓街？

靠月薪3萬就上到樓？
成世搵咁多？
打咩工咁穩陣？

富戶
乜撚野叫富戶？跟政府個標準就叫富戶？

咩難查呀 唔查就查啦 垃圾房署懶得就懶

傻仔先買樓

你呢啲連首期都冇嘅點會去理個風險
因為你買唔起樓自然唔會諗買樓，有咩風險你洗撚理咩
咪一味係度屌啲夾心，高不成低不就果班人囉
又唔撚係有錢人，福利又食唔到

講緊5個人平均都有喎大佬
你估一個人供晒？
16萬家座月入住唔起私樓
知唔知幾多人排緊公屋，5個人講緊3萬3上限
月入16萬有公屋住，3萬3無

5人入息16萬唔富

打政府工咁撚穩陣呀？
份工咩工種長做長有？長工定合約制你都要諗啦
老豆老母退休你都要諗啦
死慳死抵有啲錢依家要兩老退休去買樓？

你呢啲連首期都冇嘅點會去理個風險
因為你買唔起樓自然唔會諗買樓，有咩風險你洗撚理咩
咪一味係度屌啲夾心，高不成低不就果班人囉
又唔撚係有錢人，福利又食唔到

5人家庭月入16萬租唔起？
當每個人都打工個個月入3萬喎，比15k租每個人只夾3k
鬼唔知政府免費比你住一世最開心？？？？
知唔知幾多5人家庭月入唔過上限3萬3排緊？

有心查有幾難，政府成班垃圾

繼續無視我講乜囉
繼續無限loop啦
反正講我就講左

講囉，劏房戶月月交租仲多過你D富戶
學人講首期
排隊劏房戶月入最穩定人均月月7k
你人均月入32k最唔穩定

啱呀啱呀
做夾心不嬲都俾人屌嫁啦，是但啦

係估唔到做劏房都要同家庭月入16萬爭公屋住姐
住劏房都要比人屌架啦，是但啦

唔爭在露宿啦屌
依家要鬥慘，露宿贏硬

你係咪以為富戶間公屋會拆左佢？
真係會比排緊既露宿者上到樓架喎

當初政府比間公屋你起機，起到5個人個個搵到3萬
正式起完機識叫自己做夾心喇，威喇，仲攬撚實D福利唔放
同蝗有咩分別？

人地出錢養個企業level律師團都得啦下話

條富戶線已經好撚跨張啦喎 過左都仲住 白頭人送黑頭人啦仆街

繼續loop啦

有私樓唔住 住公屋係咩心態

可唔可以講句有意義D
話人loop咪因為你句句都駁唔到囉

上面好早講左
係你駁唔到咋喎

打政府工咁撚穩陣呀？
份工咩工種長做長有？長工定合約制你都要諗啦
老豆老母退休你都要諗啦
死慳死抵有啲錢依家要兩老退休去買樓？

你呢啲連首期都冇嘅點會去理個風險
因為你買唔起樓自然唔會諗買樓，有咩風險你洗撚理咩
咪一味係度屌啲夾心，高不成低不就果班人囉
又唔撚係有錢人，福利又食唔到

你下下要鬥慘你梗係贏啦

公屋=有限既資源，有限既福利
大把社會底層等緊福利，唔鬥慘鬥咩？
人工越高越比公屋你住又好唔好？
富戶既入息係有資格排隊既5倍
5倍呀大佬
5人家庭排緊隊月入上限3萬4，富戶係16萬
講緊呢個差距學人講穩定？

我地公屋囝又然

打政府工咁撚穩陣呀？
份工咩工種長做長有？長工定合約制你都要諗啦
老豆老母退休你都要諗啦
死慳死抵有啲錢依家兩老就退休要去買樓？

講真，如果係我就唔會搏囉
依家政府亂鳩咁黎就要我做犧牲品去成全其他人？

帶入棺材啦屌佢老母

你想點呀大佬，平均3萬你講緊5個人都打工呀

真係有老有嫩5人家庭得2個打工既話，每個人月入8萬呀 過唔過份講得出住唔起私樓呀

你講穩唔穩定就算把啦。。。係得你月入最唔穩定，排緊隊上公屋個D人月入就好穩定
淨係活在自己世界，自我中心

所以一霸左間公屋
就唔會理其他人要住劏房，過到富戶條線咁撚過份仲好意思嗌慘

佢地會話讓番間公屋出黎咪又係俾蝗蟲霸哂乜乜乜
總之完全合理化自己自私既諗法/行為

正一大種乞兒
家庭月入10萬以上全港得6.4%(2016年人口普查)
你家庭月入16萬同人講供唔起樓 驚俾人炒

大把中港貨車
牌頭車行報關地址係公屋

個中港牌值千萬

家庭月入16萬就算拎2萬租樓都係極輕鬆
跟住又話幫人供樓
一旦霸左間屋，政府奉旨養你一世？

屌啦屌啦
屌左舒服啲嘅話

股息用支票入數

屌你老母自私精
鬼唔知買樓難，全香港得你難

如果仲係97前我未必撐你,97後踩佢有味啦,犧牲自己成全大陸人,
出去比地產商宰割,
部份連登仔鍾意睇人仆街,我最鍾意睇人開心,希望公屋富戶永遠幸福快樂生活落去

戇鳩
五個人打工每人三萬
兩個退休咁有幾多呀？
黎多個行業唔好景俾人炒又點呀

加埋幾錢呀
六萬呀
依家唔過啦
但已經供緊樓啦，住五個人呀，層樓最後又俾邊個呀？
獨生子女呀？

你老味你搵唔到錢淨係等公屋梗係咩都唔洗諗啦
戇鳩鳩

有最新回覆
駁到你咪繼續駁

痴撚線。。。唔知以為全條排隊list都係大陸人
全香港得富戶比地產商宰割？
5人家庭月入15萬宰割唔起？買得起好大既單位喇

1.全香港得你會唔好景比人炒？
2.係咁講退休，D後生都既搵得到3萬你驚佢供唔起樓？
3.租啦屌你老母，奉止比你住一世？

唔係公屋富戶累到其他人咁慘,係個政府阿

完美展示既得利益者既自私自利
1.全香港得公屋富戶難買樓
2.全香港得公屋富戶收入唔穩定
3.全香港得公屋富戶有父母要退休
5人月入16萬真係好慘，我同你交換

講實際野好唔好，唔好講經
我淨係知每趕一個富戶，我前面條list就郁一個

供緊樓俾人炒你幫手呀？
你等公屋就唔撚驚啫
搵三萬就連壓測都有難度
戇鳩，叫人租樓

都係果句，獨生嘅咪冇問題囉

屌。。。你幾個人每人3萬呀。。。。
屌。。。。。。。。。。。一個人供晒咩
有無腦呀。。。。家庭月入16萬講壓測

1.全香港咁多人供樓，得你會比人炒？
自撚私

住公屋先儲到錢

佢講到月入16萬既家庭一俾完首期全部人就變哂零儲蓄零退休金零投資咁

我淨係知家庭月入10萬以上只佔全港6.4%啫
住公屋已經俾左起碼十幾廿年佢地儲首期

早幾年俾定首期或者用綠表換居屋慢慢供真係話都無咁易

計埋我屋企5人月入唔過10皮, 第二層樓都差幾年就供甩

一早講左住公屋個d多數都好撚有錢架啦，低價買左公屋個d更加有錢

又無視風險 永恆收入不變

幾個人供？幾兄弟姊妹供？
政府仲叫人生仔，睇黎結婚都慳返

笑死 咩都要零風險
做人唔洗承受風險？
16萬月入都唔承受唔起？
咁要咩人承受風險
政府包你到死好未 想0風險 你咪去拎緩囉
能力越大 責任越大
你連責任都唔想承險
人格可見 周d廢老一樣

又無視全港買私樓既人都有風險
話撚左你自私自我中心好多次
家庭月入16萬，經濟幾唔好都好，供樓係100%無難度

自己自鳩私咪認左佢囉
搵咁多理由開脫

請認真諗下
如果講到公屋對5人家庭月入16萬既你咁不可或缺，無左就死得
咁間公屋對5人月入3萬既人會唔會更加不可或缺？
佢哋經濟差一樣會比人炒，兩老一樣會退休

唔洗你回應，反正你都係鳩黎駁嘴
你自己好好反思下

將良計 垃圾都可以做報紙佬

政府養班富戶一世最好
拎福利上晒位做夾心，攬實福利唔放正蝗蟲

就用你呢case黎講
一個家庭有老有嫩 5人家庭有2個打工，每個人月入8萬

其實呢D所謂公屋富戶，未必你所唸咁「富」，原因有兩個

1. 工作穩定性
假設個兩個負責搵錢嘅家庭成員唔係公務員，佢地就算依家一齊搵到16萬人工，都好難一直維持到呢個水平。經濟一差，公司一定會炒左佢地呢D高人工嘅員工先，到時唔好話買/租私樓，你連三餐都可能成問題。

2. 收入多，支出亦多
當個兩個負責搵錢嘅家庭成員一齊搵到16萬人工，佢地每年起碼要交2X萬稅，除番開姐係每個月要交兩萬稅。
扣完之後，姐係每月得番14萬。你可能會話，扣完稅之後，都仲有14萬用丫，仲唔係富戶?!
但係唔好忘記，每月仲要俾水電煤、供養子女/父母、MPF等開支，扣哂呢D開支之後，呢個家庭未必真係儲到好多錢，尤其係有患重病屋企人嘅家庭。

我絕對同情未上到公屋嘅劏房戶，但係我覺得唔應該單憑呢D所謂公屋富戶一時嘅收入/資產就話佢地仆街、霸住間公屋，咁講對佢地有D唔公平。
其實最應該俾人屌嘅應該係每日150隻蝗蟲，呢班人對香港完全冇貢獻，一個唔該就搭火箭上公屋，搶走哂香港人D公屋，搞到好多香港劏房戶要捱貴租......

極端case一定有我認同
但5倍月入呢條線黎講極端case已經唔多
8萬月入係香港=人中之龍
你一個家庭有兩條龍霸公屋？
同埋月入咁高能力咁高你驚佢比人炒先 減少少人工同職級都話姐

講稅就唔好講好過啦 好多人想交都無得交

你明知15萬定16萬係上限 你都要超
就要承擔責任
一係你叫你老闆個人工計到盡 唔好超
拎15萬就算

經濟差嘅話，理得你能力有幾高，一律都要炒，人工高嘅話，更加係裁員名單中排No.1

唔好將問題轉移去150大陸人混淆視聽
我恨不得150蝗全部死晒

但呢個係比咩人上樓既問題，唔係應唔應該踢富戶既問題

啱，果啲人都唔買囉
又無視我講嘅野，淨係話家庭收入，仲要不變
要一家幾口逼私樓
你當人傻嫁

唔話唔自私
不過呢種自私好合理

講緊條線好誇
兩個人月入16萬可以一D積蓄都無？
又同一時間比人炒？
能力咁高既人，炒左搵番低一級4,5萬一D難度都無，唔通經濟差果時間間公司都無晒經理，得番文員仔！？

唔知你想點，全港咁多人買樓有風險又話果啲人都唔買
唉，全港人經濟差個D人工都會差架
唔係得你差架，你聽到未呀

一家幾口逼私樓最傻，逼公屋就唔傻

每人8萬？

都講左每人3萬
五個人做野當16
到時供供下咁得返兩個做野又點？

合理？

請認真諗下
如果講到公屋對5人家庭月入16萬既你咁不可或缺，無左就死得
咁間公屋對5人月入3萬既人會唔會更加不可或缺？
佢哋經濟差一樣會比人炒，兩老一樣會退休

唔洗你回應，反正你都係鳩黎駁嘴
你自己好好反思下

哇，5個人供供下可以得番兩個做野
你一家5個人供供下 4個撞車死晒死剩個仔添
講極端case真係唔知你想點

全港供緊樓有邊個無風險？

能力咁高既人，炒左搵番低一級4,5萬一D難度都無
你以為啦，經濟差個陣，唔係話你肯降少少人工就一定搵到工囉，仲要係4、5萬......
再講，就算佢地有330萬積蓄，呢筆錢可能係佢地儲到5X歲先儲到番黎，你叫佢係出面買個幾百萬私樓單位，咁淨番個幾百萬點供?!

無視我講嘅係度自己鳩噏，講完轉頭又要人重複

其實人地可能係租置計劃買左公屋呢

唔好講極端case啦
“可能”“可能”“可能”
月入過到16萬既家庭，佢既仔女都搵唔少
真係兩老有能力搵到每人8萬有冇可能咁耐都買唔起私樓，每年儲100萬都得

無視咩？ 我知你月入16萬好慘喇，但其他人更加有需要
好唔好？

啱呀，所以真係唔敢博呀

兩老退休，加個行業差炒左，咁都極端
你做咩工咁穩定，政府工定飲食呀？
不過點都好，一家幾口兄弟姊妹依家黎買私樓住
你估細細個咩

所以話，你呢啲唔諗買樓嘅人冇野煩
日日屌政府就得嫁啦
鍾意可以屌埋我

繼續鳩噏
月入16萬，一個人呀？我都好想

好低級亂扣帽子，一D養份都無，唔講以為你真人識我
一味講到其他人唔會諗買樓
講唔諗買樓好似係你啵

所以話啲冇能力嘅人乜都唔洗諗唔洗煩

難為我都會諗

有啲撚樣真係富戶，就點都霸撚住，諗都唔諗私樓

家庭月入10萬以上只佔全港6.4%
唔講以為5人家庭16萬真係好慘

香港係慘既，資源分配不均
可以頭5%有錢既人同最尾5%窮既人爭公屋

其實公屋好多年前有得買...咁買左之後先有錢又點計

又話唔敢搏？
又話供樓有風險？

買左公屋個D已經係業主，唔會受富戶政策影響，富戶政策淨係針對租緊公屋個D家庭

你講呢啲數據冇用嫁喎
比就梗係好過窮果啲
但唔代表好輕鬆
現實啲實際啲啦傻鳩

德田邨嗰戶係沙士年頭11萬買咗
蘋果今次真係搞鳩人

話富戶霸社會資源有咩問題？
唔代表好輕鬆但一定輕鬆過底層5%個班人囉
咁福利仲比頂層5%做乜呀
傻鳩

公屋仔上連登都敢覺得人地無能力，串柒柒學人講有諗買樓
一定係井底 自己圍內成班公屋fd
人地同你傾下政策，就唔通同你講供緊樓咩

所以個政府咪失敗
走黎怪返人

啱呀啱呀

踢走富戶咪可以拎走頭5%人既福利
交番比底層囉
咦，原來同一陣線？

諗起你個公屋仔以為串得人好應個自滿樣就搞笑
唔通鬧你霸住間公屋就真係排緊公屋咩
屌鳩你蝗蟲咋

俾底層定俾支那

係啦係啦
駁到你就駁啦
可惜駁唔到

留俾富户港人有乜問題
趕走你估你有份住咩
咪又係俾晒啲新移民優先入住

比唔比支那係另一個問題
我恨不得150全部仆街死
但頭5%仲好意思霸社會資源而覺得無問題都應該仆街死

難為真夾心死慳死抵儲首期
富戶永續公屋年年去歐洲
唔知劏房班真香港人聽到你D言論又點諗呢，想睇你係劏房戶面前講“你估你有份咩”

邊句駁唔到咪拎出黎數囉，我有數出黎架
唔知邊個駁唔到咋，逐點駁唔該
1. 全港都難買樓，唔係得你
2. 全港經濟差都可能比人炒，唔係得你
3. 富戶條線可以超過已經好過份，絕對有能力加入私人市場
4. 大把人慘過你，公屋對你重要？對底層更加重要

笑死 心底裡支持踢走富戶

趕都趕新移民/蝻亞狗先啦
幾時到黎郁港人啊

講D宜家制度上唔可行既野有乜用
我夠想將佢地驅逐出境，無可奈何呢D言論放唔到上枱只能係forum FF

1,所以有人博有人唔博
2,所以有人博有人唔博
3,你講得出已經無視我講嘅野
4,我都知非洲啲人食都冇得食

做生意未必玩到，佢公司持有汽車公司供應名牌，你咬佢唔死。

1.所以有能力既人唔應該繼續侵蝕社會資源
2.全香港面對既事唔知你講黎做乜
3. 答左？ 講緊一條線係無需要再接受呢項福利，有能力入私人市場既界線
4.我屌你老母呀，好多劏房香港人排公屋架自私精，講咩鬼非洲人呀，非洲人有冇得排公屋呀
成家住左幾廿年，養到肥肥白白，唔諗下當初自己入公屋個時係咪咁好境
富戶每踢走一間，條list就郁一下

我知條list多大陸人，但一定有有需要既香港人

假地址登記

咁咪姐係逼多d人買私樓，樓價咪更貴

有能力入私人市場就要入？
點入？承受兩老退休加失業風險去入？收入由十幾萬有機會變幾萬咁去入？一家幾口幾兄弟姊妹咁住私樓住埋一齊？結婚？生仔？自己組織家庭？
獨生子女嘅咪會囉

現實啲啦，冇人會咁樣去買私樓
有能力就要做，蜘蛛俠呀？政府夠有能力去改變啦，係政府要傾向業主大財團

政府失敗就要犧牲啲夾心去成全其他人？
等我露宿果陣立場轉左咪支持你囉

你話班所謂公屋富戶住左幾十年都一直超過入息/資產上限就話姐，但係如果只係一兩年超過就要趕人走咪好唔公平?!
就算佢地係個一兩年叫好景同有能力搬走，都唔代表佢地之後都繼續有能力供樓/租樓嫁喎。
點解要迫呢D所謂公屋富戶出去私人市場? 公屋富戶就冇權選擇自己條人生路點行?

洗咩你支持
一早有富戶政策，總之話左你既得利益者自私
你唔係住公屋會盲撐？

退休，失業風險，幾兄弟姊妹，住埋一齊 blablabla
有能力既出左去買樓既剔走左個名又點會超富戶個limit吖..講經..

講到悶，你將一D全港會面對既事講到只有富戶會面對咁
我講踢富戶岩你就覺得我針對你D公屋仔，講到有得揀入唔入私人市場，你以為我叫你自願讓出黎？你班自私精有無咁好死？

超limit踢出黎到你揀唔入市？

無知一問
唔明點解check唔到?
唔係銀行股票戶口 會有曬個人資料, 咁一check 知你有資產

一兩年好景到可以5人月入超過16萬
全家做地產保險+又咁橋同一年搵到單?
極端巧合自己作出黎既case唔好拎出黎講啦

逼劏房個班冇權選擇自己條人生路點行? 佢哋慘好多喎

一個人有能力出去買
搵三萬蚊都唔夠啦
仲要睇份工穩唔穩定

駁唔到就話超limit，冇得揀一定要入市
總有方法唔超

公屋富戶有特權? 住開私樓個班無面對呢個問題?

多做多錯少做少錯唔做唔錯，金飯碗邊個會主動做

唉，如果你講到無人可以搬出去，咁最尾咪又係兄弟姊妹一齊住，你都自我矛盾
只係為左拎黎駁嘴樣樣揀D岩方向既出黎講

叻喇，連富戶條線都要諗方法唔超
社會蛀米大蟲都咁大聲講

我理得你點樣一定輕鬆過劏房個班好未

富戶政策唔係淨係針對5人家庭嫁嘛，大把case都係唔上唔落咁。
一刀切富戶政策根本照顧唔到一D唔上唔落嘅所謂公屋住戶。

3人11萬
4人14萬
講緊已經好鬆手，極端case一定有但呢個數都照顧唔到自己？
私人市場90%人都搵唔到呢個數，佢哋點生活？唔通又死晒咩
你入買樓post同人講買唔到睇比唔比人屌死

都ON 撚咖...公屋養狗都叮唔走啦...仲大大隻驚人望唔到...啲保安仲同啲狗玩埋一份添...

仲話想搞尻啲富戶..食屎啦...眼高手低又腳軟! 正垃圾房署...屌你老母!

痴撚線，儲住錢到咁上下有把握咪會買囉
儲儲下黎個富戶政策喎

仆街啲講，就算逼，都係公屋唔係私樓，你都有錢去幾轉日本。而唔係一路逼一路供。更何況冇人會咁樣供

全港咁多樓，你估唔夠香港人住咩
洗撚填海棄球場咩，根本啲資源就係晒有錢佬度，而政府又係佢地果邊

其實真係好撚柒...你搞尻左啲違規養狗既先講啦...咁撚多證據都唔做嘢!

其實你講個D極端case根本一D都唔極端，再講，一個月搵到1X萬等唔等於一個月儲到1X萬?
同埋依家公屋富戶係行單軌制 入息/資產是但一樣超左都要走
3人家庭資產上限係224萬
如果呢個3人家庭係用左30年先儲到個224萬，咁佢地又算係富戶咩?

有人問點解冇鄰居報串，記得以前有位巴打答得好正，報串趕走咗個富戶鄰居，然後搬個白卡精神病/周圍執垃圾嘅阿婆阿伯此類真正有需要人士，就真係捉蟲入屎忽

餐餐捱麵包幾十年儲左啲錢就俾人話富戶趕走
好現實咁諗
咁不如日日食好啲去下旅行住公屋好過

所以話政府推埋啲垃圾政策，唔係鼓勵人買樓，係逼人去死

公屋居屋又俾人流入私人市場，呢樣又係戇撚鳩
空置稅講左n年依家話搞都搞到冇聲氣

如果買港交所388,
好似可選以股代息

根本冇可能搞 政府班子大把人炒樓炒到過億身家

依家Ｄ居屋都唔係人買，市價5折都要俾最少400-500萬，你叫班公屋戶點供。
如果Ｄ居屋淨係收番建築成本價，可能100-150萬嘅話，我唸住好多公屋戶都會肯買，然後騰番間公屋出嚟。
但係依家連居屋都咁貴嘅話，公屋戶唔肯搬其實都唔無可厚非。
與其怪班所謂公屋富戶，不如去怪下班離地高官，制定埋Ｄ離地房屋政策......

*其實都無可厚非

我都覺得資產個邊有保留所以都無講過
但講乜成本價，送比你好無
得左利益咁多年，出面買私樓既咁辛苦，住公屋既就嗌要有特惠價先肯走

資產個邊我絕對認同緊手,可以set 十倍
入息個邊十幾萬儲唔到錢？養左你D蛀米大蟲咁耐踢你出去學儲錢就岩
你大花筒年年去歐洲揸benz儲唔到錢要劏房戶受罪？

又亂扣帽子，人地住私樓去幾轉日本關你咩事，係拎社會福利去幾轉日本先係問題
以為講得人地好中 住私樓既儲唔儲錢係對自己負責
公屋富戶唔儲錢年年去歐洲就抵比人踢出黎

佢起唔起多D公屋係一回事，始終唔會起到全港人都有公屋住
有限既資源同福利下，富戶比人趕走係抵死，霸住底層既資源

都係講個現實例子啫，你唔洗針對果樣野去講嫁喎

咁依家話儲錢等買樓啦，又整個富戶政策
你咪又係駁唔到

全部講嘅野都係夾心真真實實面對緊嘅事
你駁閪到咩

戇撚鳩
點解做唔到個個有屋住？
係啲仆街一個人揸撚住幾個單位咋嘛

係呀，抵死呀
趕得走你咪可以話抵死
趕唔走你咪繼續屌

你做到啲乜春

講真 有無地址？ 最多逐單打去舉報！

人生存係香港，最痛苦就係為層樓…

同埋我唔明新加坡可以起晒公屋俾年輕人住，點解大家覺得香港唔可以？

係政府唔做咋！要照顧樓價，又要照顧上面落黎d人！

公屋設立嘅原意就係希望公屋戶因為平租而累積財富，等佢地儲到一定錢就搬去居屋或私樓。
以前英治時期，大把公屋戶因為經濟起飛同居屋私樓價錢合理而成功由公屋搬到居屋或私樓，然後騰番間公屋出嚟。
但係97回歸後，居屋停建多年，私樓樓價不斷攀升，工資增長幅度慢，搞到好多公屋戶都冇能力搬去居屋或私樓。
你話如果居屋收成本價，不如送埋俾公屋戶？！
講真，如果我俾間公屋你，你住左10年之後，你Ｄ工資開始叫做有到Ｄ成績，啱啱超左入息上限，再加儲到200萬喇好未，但係居屋600萬以上，私樓1000萬以上，你又會唔會拎住個200萬去俾居屋或者私樓首期？
居屋方面，就算個所謂公屋富戶肯買，係咪就代表佢一定可以抽中居屋？
私樓方面，個所謂公屋富戶儲咗成十年先儲得個200萬，到時個公屋戶已經步入中年，得番廿幾年供樓，點供埋淨番個800萬？仲未計裝修丶律師費喎...... 同埋佢工作要一直穩定先至係可以供廿幾年炸喎，其中一年失業斷供已經死得啦。
歸根究底，搞到公屋輪候冊有咁多劏房户要苦候多年，都係因為香港政府不斷靠賣地賺錢，推高哂Ｄ樓價，同埋房屋政策幫唔到公屋戶上居屋或私樓。
個責任由頭到尾都係喺政府度，你係都要將個責任推俾班所謂公屋富戶......

*叫做有D成績

得社會資源係有限，所謂公屋富戶嘅資源就係無限？

霸嚟當貨倉啫
或者暗盤再租俾人

諗起d人開post話用iPhone都唔應該住公屋

咁我想問下，養車揸車果班公屋戶又點計

望下公屋停車場

識買既多數儲金，有個親戚住公屋，一有錢就去買金粒放入保險箱。呢類你搵私家偵探都查唔到佢既資產

咁要睇下揸貴車個班係公屋業主定租戶

依d醒既唔捉，捉d蠢既都好

趕佢走

佢駁閪到咩，佢根本就唔知個問題源頭，亦唔會知其他群體面對嘅問題
淨係識鬥慘
最慘果個先叫慘，冇咁慘果啲就行撚開

在任或前任政府官員不時仲吹緊風話香港唔夠人,需要多d移民,
仲話要增加到一千萬人口,另一邊廂就鼓勵香港本地人番大陸住,
傻都知咩事啦

應該要充公資產喇

冇咁多人抽水佢地邊會肥
但蝻定蝗都去咬老綜唔去做野交税呢

你知個折舊點計就知點解個個買靚車

眼見有好多富戶有車有公司都唔會比人趕，以你之前講果個例子，5人住4百幾呎交雙倍租都唔使每人3k，只係2k有找。咁計法真係唔知要有幾唔穩定先有問題。再者，就當5條友都一齊比人炒，房署可以申請租援，又可以搵社署綜援，如果你無公屋無錢住就真係一家大細訓街都得

公屋黎計，廢老/人多就贏哂
一方面，當然係政府公共房屋建屋量不足，滿足唔到龐大既住屋需求
另一方面，就係入住好難，但入到就係神仙，要人搬出難上加難，而現時要人遷離公屋既規則太寬鬆

一個家庭組合可以好多變化
可能兩父母+仔+新抱+2個孫，咁就6個，但係得2-4個搵緊錢，又或者兩父母+3仔女，但可以有隱青有人返part time
呢種情況下先有選擇努力/hea既權利

至於揭唔揭發，追唔追查，
有心人裝無心人，你係要收埋既，邊有咁易比人搵得到

其實住劏房個班香港人
當初都唔係住劏房嫁

踩港撚全面進場
政府唔提供公屋唔屌
走去屌公屋仔

d人將公屋拎黎做雜物房都唔交出黎，人係咁自私架啦